世界大戰 教畜VS大陸仔 [中四男生接老師來電後墮樓亡 生前曾央求：放過我，我下次改！]

地區名校中四男生於測驗前一天懷疑逃學，事後接獲老師來電，指要記他大過；最終男生被發現墮樓昏迷，送院不治，死因庭繼續就此研訊。當日致電死者的老師布志強供稱，事發後醫院急症室護士以死者母親的手機致電他，指死者母親泣不成聲，無法提供任何資料，要求布前往協助。惟布當時拒絕，因他「都唔知點處理」，且打算先向校方高層請示才作決定。惟布當晚聯絡不到校長，輾轉成功聯絡其中一名副校長，副校長亦認為「去到又唔識輔導人，都係唔好去」。

有份教死者梁卓銘（16歲）的經濟科教師兼高中訓導老師布志強供稱，除課堂接觸及數次因曠課問題致電死者外，他與死者沒其他私下交往。布形容，死者與同學關係沒問題，「都有同隔籬傾偈」，有時欠交功課，亦有部份小測不合格。惟死者沒有情緒問題，行為與正常學生無異。

老師供稱致電死者時謂：你咁樣好似逃學喎

案發當日，布接獲校務處通報，指死者下午沒回校。他致電死者住所，死者自稱不適告假，他便向死者重申，早退或請假須由家長提出。

至晚上，他致電死者母親張秀蘭報告情況。死者母親稱，兒子指當天是測驗日，下午毋須上課。布即時向死者母親指說法不實，測驗是翌日才進行。

布於同一晚稍後再致電死者母親，要求由死者接聽。布向死者指出：「今日都未測驗，聽日先測，你係唔係講大話？」布稱死者當時好像答「係」。他遂向死者指出：「你咁樣好似逃學喎，逃學學校通常會記大過㗎噃。」死者聞言求饒：「可唔可以放過我？」布最後只要求死者向母親交代清楚。

訓導老師：高層要我去，我便去

案情顯示，由死者母親發覺兒子失蹤直至確認兒子墮樓後，她曾多次致電布尋求協助，而布在死者失蹤階段，曾建議死者母親報警。

及至事發後，醫院急症室護士以死者母親的手提電話打給布求助，指死者母親泣不成聲，無法提供任何資料，要求布提供協助。布供稱，當時他拒絕，「我都唔知點處理」，且打算先向校方高層請示再作打算，若高層要他去，他便去。布續供稱，當晚他聯絡不到校長，輾轉成功聯絡其中一名副校長，該副校長亦認為布「去到又唔識輔導人，都係唔好去」。布稱，事件至翌日才成功通報校長。

被問及校方有否就如何接見學生提供培訓或支援 訓導老師：冇

布憶述校方在事發翌日曾採取應變措施，包括齊集全體老師開會交代，亦有向學生宣佈。而本來安排於當天進行的測驗亦一律擱置，頭幾堂課改為輔導學生。死因裁判官崔美霞多番追問布，校方有否制定指引或程序，訂明學生出事時，老師、訓導主任及駐校社工「究竟邊個負責乜嘢」。布稱「有個慣常做法」，會盡力即時通知家長，亦會找有關人士「落口供」及開會跟進，倘涉刑事就會報警。

死因研訊主任則問布，校方有否就如何接觸需要見訓導老師的學生，提供培訓、支援或既定政策？布稱「冇」，但指不時會有教師發展日，有講座觸及相關技巧。聆訊下午繼續。

【案件編號：CCDI246/17】

記者伍嘉豪

布志強老師。（黃耀興攝）(蘋果日報)

地區名校

山旯旮地方出名少少就咪撚叫名校啦
呢啲都叫名校，港島九龍塘嗰啲叫名呀

戴口罩都feel到有幾惡死

有無教畜比人炒既案例?

逃學記缺點之類有咩問題先 自己做錯野在先
btw 有缺點 大過都唔會太影響入大學
洗唔洗咁就jump

學校洗腦記過係好嚴重影響前途既事

唔洗強調大陸仔 而家8成學生都大陸人

睇你考唔考紀律部隊，background check會揾學校問

醫院急症室護士以死者母親的手機致電他，指死者母親泣不成聲，無法提供任何資料，要求布前往協助。惟布當時拒絕，因他「都唔知點處理」，且打算先向校方高層請示才作決定

單親家庭？無老豆

老師咪又係打工仔
上頭唔比你去就冇嫁啦
更何況係個學生自己做錯

之前兩篇就講到佢嚇個細路入唔到u先話佢教畜啫
佢解釋返逃學要記大過做錯d咩？
真係實屬不幸咋啵咁睇

搵返之前篇野係咁講
張憶述稱，兒子指老師會記他大過，可能有礙考大學，兒子亦馬上在網上搜查「記大過」的後果。
我睇個陣都有疑惑
可能係個仔同阿媽講會影響升u而唔係老師同個仔講

大把垃圾mk咪入係照入紀錄部隊
你唔係犯法根本唔洗驚

一時睇唔開

個老師就咁聽無錯

正一教畜！！

on9

有聲

唔係身有屎 會唔去？ 佢驚見到條友個怨靈

會鬼呀？

唔明老師錯乜 都成16歲人仲唔識諗咁幼稚

訓導主任難做.
只係現今好少人教如何接受錯折。
又或者學生已有精神問題但無人察覺到

教畜係大陸仔面對估唔到咁多fans